貿易戰升溫 美對中國石油供應「完全停止」

美中貿易大戰激烈進行，路透社驚爆，美國對中國的石油供應已經「完全停止」（totally stopped）！「OIL PRICE」指出，儘管現在中國的石油價格不受關稅影響，但如果貿易戰進一步升級，中國可能對美國石油徵收關稅，目前中國煉油廠商已經未雨綢繆，轉向西非購買石油。

路透社報導，中國招商局能源運輸公司（CMES）總經理謝春林，在香港國際航運論壇上坦承，「在貿易戰開始前，我們曾是將美國石油運往中國的最大的運輸公司之一，但現在一切都停止了」。

根據湯森路透金融與風險部門「Refinitiv Eikon」的數據顯示，美國9月份對中國的石油供應基本上已經停止。截至2017年底，原本中國是美國石油的第2大買家，2017年的採購量超過8000萬桶，2018年的前9個月，中國的採購量仍高達7700萬桶，6月甚至創紀錄日買51萬桶；但隨著貿易戰開打，採購量銳減，從5月的1390萬桶急降到8月份的970萬桶，到了9月份竟然只有60萬桶。

「OIL PRICE」分析，過去幾個月，華盛頓與北京當局反自對對方的數百種商品徵收高額進口關稅，最新的貿易戰升級包括中國課徵美國液化天然氣（LNG）10%的關稅，雖然石油尚未包括在內，但中國石油進口商近期已經開始轉向別地方發出新訂單。

彭博社的數據顯示，中國正在從西非購買7年來最高數量的石油，以取代美國石油，10月份，中國煉油商從西非買了171萬桶原油，這是自2011年8月以來的最高紀錄。

即使轉到別地方購買，卻難解燃眉之急 ，除了石油相關產業備受影響外，中國招商局能源運輸公司代表也憂心，美中貿易戰勢必對世界物流業造成嚴重打擊。

中國又贏

TVB：中國與西非國家關係良好 或成為貿易戰最大贏家

不打緊 咱們還可以跟俄羅斯一桶100美金的油

冬天睇下中國啲天然氣又夠唔夠過冬

石油禁運

支那又喜迎油價上升

二戰嘅時候日本都俾美國石油禁運 最後

我想要高清

南海又要開工囉
又要唔理上年既禁煤令, 繼續燒多D煤囉

唔怪得前排中石油係咁升
一早收到風？

俄佬成為最大贏家

咁搞法走晒落黎逼爆香港

美國能源資訊局(EIA)指出，美國很可能已經超越俄羅斯及沙地阿拉伯，成為全球最大產油國。
EIA推測，美國上月油產量平均每日1090萬桶，而俄羅斯和沙地的產量，分別約1080萬桶和1040萬桶，是美國自1999年後，油產量首次超越俄羅斯，成為全球最大產油國。

美國產油係咪表示已經搵到方法取代

大佬, 我未撤晒資喎

TRUMP 打慢少少得唔得？

Trump 岩岩先話要壓低油價
咁樣又停供石油
係咩玩法?

大陸工廠都無工開， 點會唔夠油用

佢好似迫到蛾同沙地增產，希望係有共識一齊禁鳩支那啦⋯⋯

想拉番起委內瑞拉？

拎全世界資源打支那 好屈呀trump

不惜代價咁去投誠

蟈唔買你啲油你仲唔死
贏國+1

我國東海油氣田日產1000萬桶
這次要餓死美國的油工了

之後 黨視一定報
我國有自主研發的油田，加大產量 實現自給自足

連登仔咪咁開心住，你估下美國佬會唔會唔當香港係中國一部分？

好有動感

ABCD encirclement

無所謂
攬炒都好過苟活

寧作玉碎
不作瓦存

美帝對港關系法仲係到

咁就要屌柒支那啦，累街坊

中國開發新技術， 地溝油當石油用

所以我咪撤資囉

仲死攬住資產係香港咩？

同舊年一樣
凍死貧民
負擔減少
中國式排華
又贏

油價又要升了？

d傳媒..
實際上係中國唔買
美國佬廢事運

trump : 下一步要搞亂西非供應

今年大陸會唔會凍死人......

聽講之前有人想郁佢。

2017年的採購量超過8000萬桶，2018年的前9個月，中國的採購量仍高達7700萬桶
10月份，中國煉油商從西非買了171萬桶原油

7700萬-171萬= 7529萬桶

條數點計? 零頭都唔夠喎

馬雲都走佬

都幾難郁 香港依d國際洗錢中心一郁就搞到好多人

放心 到美帝真係嚟真嗰陣
民主阿伯同十成按揭會去美國游說阻止架啦

其實郁佢都係想劈掉重煉
重新再傾關系法嘅細節啫

唔俾低端人口開暖氣
上年凍死左唔知幾多件

侵侵不嬲好似係亂出牌章咁
等你不知所措出錯牌就殺到你一頸血

Art of deal

冇石油d戰鬥機器點行呀
用草搾汁做燃油?

邊個負責同侵傾？林鄭？

遼寧號都著唔著，坦克碌唔到豬

冬天先停石油

係咪想凍死3億支那豬？

關系法應該唔單止係經濟貿易上
所以林鄭無權力去傾

咁邊個負責？連登仔？

食剩d草再燒煤保暖

so未驚過

0 負評

2戰日本同樣被斷油

叫委內瑞拉比囉

中國2025 自煮燃髮石油
唔洗乞你美帝既

Bill gay 整左核再生能源

咁美國單方面嘅法律
又無合適嘅人去傾

咁其實關系法係廢架喎
點解仲要繼續跟？

有無第二句？

可以有人傾
但所有決定權係人地手上

禁糧禁石油 中國又贏